軍艦島找不到日本人演出的理由

近期大熱話題電影---<軍艦島>, 雖然有大量日本人角色, 又不乏日語對白
但其實是沒有一個日本人出演的, 是全韓班演出, 導演柳承完亦公開承認這個事實

以1945年朝鮮日治期間軍艦島的歷史事實的基礎, 再加上電影的想像力拍攝的<軍艦島>. 但是因為電影題材是日本一直以來歪曲了軍艦島所隠瞞的事實, 所以在日本人角色選擇上相當困難.

雖然亦嘗試過找日本經理人公司向日本招募角色, 但結果還是失敗. 主要原因在於日本演員若果參演的話, 他們擔心這樣做的話會斷送自己國內的演藝活動事業.

在漫長的選角期間尾聲, 卻找到了兩位演員分別是Kim Junhee (找不到漢字名) 以及金仁宇. 前者在<軍艦島>飾演山田軍官, 而後者是第3代在日朝鮮人, 他曾在電影<朴烈>, <尹東柱的生涯>所演出的日本人角色被受注目, 在<軍>片中飾演日本礦業所所長島崎軍官.

柳導演透露, 日本人選角的工作確實非常艱辛. 經過數個月的努力都不能找到日本演員來參演. 雖然起用了Kim Junhee和金仁宇來演出, 但相信會令觀眾留下深刻印象.

縱然不是純正日本人, 但能夠自然地說出日語, 以及全情投入, 傾力演出, 兩位韓籍演員會令觀眾印象深刻.

利申: 小弟日文唔勁得N5, 靠google 搵字典網搵生字去譯出黎 (唔係google translate)

其實以韓國人演日本人角色係韓國電影好普遍, 如果係反日電影都好難搵到日本人做返. 韓國人有樣好係日文算係易上手, 平時唔識講要係電影識講都唔會太難, 好過扮中國人講中文